% @Points 8
% @Source RP
\begin{enumerate}
  \item On complète le tableau avec le total en ligne et en colonne.
        \smallskip

        \begin{center}
          \begin{tblr}{%
              width=0.8\columnwidth,
              colspec={*{5}{X[c,1]}},
              hline{1}={2-5}{},
              hline{2-6},
              vline{1}={2-5}{},
              vline{2-6},
              stretch=1.6,
              row{1}={
                  bg=colorPrim!20,
                  font=\bfseries
                },
              column{1}={
                  bg=colorPrim!20,
                  font=\bfseries
                },
              cell{1}{1}={bg=white}
            }
                  & Marche   & Voitures & Deux-roues & Total     \\
            Femme & $18\,\%$ & $14\,\%$ & $24\,\%$   & $56\,\%$  \\
            Homme & $9\,\%$  & $11\,\%$ & $24\,\%$   & $44\,\%$  \\
            Total & $27\,\%$ & $25\,\%$ & $48\,\%$   & $100\,\%$ \\
          \end{tblr}
        \end{center}

  \item On a

        \begin{align*}
          P(F) \times P(M) & = 0,56 \times 0,27 & P(F\cap M) & = 0,18 \\
                           & = 0,1512
        \end{align*}
        On en déduit que $P(F) \times P(M)\neq P(F\cap M)$ donc $F$ et $M$ ne sont pas indépendants.

        \medskip

  \item On a
        \begin{align*}
          P_F(M) & = \dfrac{P(F\cap M)}{P(F)} & P_{H}(M) & = \dfrac{P(H\cap M)}{P(H)} \\
                 & =\dfrac{0,18}{0,56}        &                    & =\dfrac{0,09}{0,44}                            \\
                 & =\dfrac{9}{28}             &                    & = \dfrac{9}{44}                                \\
                 & \approx 0,321              &                    & \approx 0,2                                    \\
        \end{align*}

        On peut donc constater que parmi les femmes, il y a davantage de préférence pour la marche que parmi les hommes.


  \item On a
        \begin{align*}
          P(H) \times P(V) & = 0,44 \times 0,25 & P(H\cap V) & = 0,1 \\
                           & = 0,11
        \end{align*}
        On en déduit que $P(H) \times P(V)\neq P(H\cap V)$ donc $H$ et $V$ sont indépendants.


  \item Modélisation de la situation avec un arbre pondéré.
        \begin{center}
          \begin{tikzpicture}[%
              grow'=right,%
              level 1/.style={sibling distance=45mm,level distance=30mm},%
              level 2/.style={sibling distance=15mm,level distance=30mm},%
              proba/.style={midway,font=\scriptsize,fill=white,inner sep=1pt},
              proba2/.style={pos=0.6,font=\scriptsize,fill=white,inner sep=1pt},
            ]
            \node[inner sep=0pt]{}
            child {node{$F$}
                child {node {$M$} edge from parent node[proba2] {$\dfrac{9}{28}$}}
                child {node {$V$} edge from parent node[proba2] {$\dfrac{1}{4}$}}
                child {node {$D$} edge from parent node[proba2] {$\dfrac{3}{7}$}}
                edge from parent node[proba] {$0,56$} }
            child {node{$H$}
                child {node {$M$} edge from parent node[proba2] {$\dfrac{9}{44}$}}
                child {node {$V$} edge from parent node[proba2] {$\dfrac{1}{4}$}}
                child {node {$D$} edge from parent node[proba2] {$\dfrac{6}{11}$}}
                edge from parent node[proba] {$0,44$}};
          \end{tikzpicture}
        \end{center}
\end{enumerate}